金庸最強劍法一問

基本上大部分人都認為獨孤九劍係最強

獨孤九劍無招，完全視對方招式而定，所以遇強則強。獨孤九劍係仔細觀察對方招式，迅速找到破綻，攻其所必救

但係有無人認為，小龍女用嘅玉女素心劍法可以一戰？

「玉女心經」最後一的玉女素心劍法是一對情侶同使，一個使「玉女心經」，一個使全真功夫，相互應援，分進合擊。二人同使時，招式名稱相同，但招式本身卻是大異，相互呼應配合，所有破綻全被旁邊一人補去

根據書中描述，玉女素心劍法係無破綻，小龍女學咗左右互搏之後可以單人使岀呢種劍法，而且速度比起同過兒雙劍合璧仲要快幾倍

以後講最強劍法時，玉女素心劍法有無可能同獨孤九劍齊名，成為最強嘅兩種劍法之一？

以下討論希望只比劍法，唔好將話題帶去未必個個都識左右互搏，所以獨孤九劍勁啲呢個方向。同埋玄鐵劍法都唔好加入戰團住，因為討論過太多次都分唔到玄鐵重劍勁定獨孤九劍勁

觀察破綻嘅獨孤九劍 正評👍🏻

無破綻嘅玉女素心劍法 負評👎🏻

六脈神劍先係最勁 科幻level 你點打

吳鈎霜雪明

其實辟邪劍法如果練齊又夠打冇？

六脈威力係最勁嘅，但要有好多內力去backup呢。天龍寺都冇人練得全，係段狗公有主角光環先用到。所以去到南宋就失傳。

越女劍法?

六脈科幻level，一直當咗佢係氣功之類醒唔起都有個劍字 但可唔可以先討論翻我提岀果兩種劍法

無招無得破有招就等人破
獨孤九劍點都嬴

沖靈劍法

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

垃圾黎 殘本嘅殘本嘅殘本

其實本質都係劍法 只係用內力代替實劍 就算你話手指靈活d恐怕都唔夠葵花寶典快
唔見得獨孤九劍破唔到

利申太極劍派 唔撚係沖虛呢d半桶水 講緊張無忌果種劍意
容我張狂沖虛連六叔都不如

殘本都錦勁

金蛇劍法勁d
有錢先係上乘武功

六脈最勁係敵人用實體劍未必埋到身

太極劍法有咁勁咩？

有無人肯focus喺我講嘅劍法度 我改一改唔係討論最強劍法喇，只係比較呢2種劍法

負評完就走咗去算點

但玉女素心劍嘅本質係雙劍合璧去彌補雙方嘅破綻，應該唔可以以 有招就等人破 呢種普通單人使劍嘅缺點去理解？ 小龍女用係無破綻喎

認真po

六脈神劍都叫劍法

應該算指法
劍法 你至少好似獨孤求敗草木皆兵 有把小樹枝係手當劍

入來為左睇呢個

獨孤求敗用獨孤9劍戰勝天下無敵手而隱居山林

玉女劍法根本唔夠打

呢個都算理由咩

張無忌都算後尾無敵人再隱居，唔通佢嘅武功又最勁？

你都痴撚線
兩個打一個都拎黎比?

玉女素心劍始終都係要兩人合使，一係要識多範左右互搏先可以一個人出到（金庸武俠世界好似冇雙手劍呢個設定），喺呢方面九劍係勝於玉女素心劍

但如果真係可以左右互搏咁出玉女素心劍，九劍嘅破劍式就算一下破到左手全真劍法，但右手玉女劍法係完全另一種劍招，咁就未必同時破埋右手

以下討論希望只比劍法，唔好將話題帶去未必個個都識左右互搏，所以獨孤九劍勁啲呢個方向。

有無睇內文 小龍女咪自己一個用囉

啫係如果單人可以使岀玉女素心劍法，應該勁過獨孤九劍

如果沖虛換成張無忌，太極劍可能有得打
（忘記招等同無招)

六脈神劍機關槍黎， 唔講佢啦

照道理，破氣式就係打六脈一類空氣炮

Your name

素心劍無殺著，只可以係最強防守

其實玉女素心劍應該勁d

方東白范遙唔見得劍法高過沖哥

照計係左右補右劍，右劍又補返左劍無限loop，問題九劍能否捉住個空檔

無一招致命嘅殺著，但吉到人周身流血都遲早殺得死人，不過可能殺慢啲？

小龍女隔離尹西克不停傷到姓趙嘅道士

以小龍女手速黎計都幾難

個無招意境根本高過九劍 大家等對方出招 沖哥就算鳩出招引對方中伏 都只會跟住你果招黎畫圓 點破

以令狐冲為例，佢嘅九劍破劍式都係後發先至咁傷人，一係刺頸，一係劃人手腕，咁就睇下用玉女素心劍嘅人可唔可以喺畀對方破左手劍法之前，用右手劍法救駕，唔得嘅話就係九劍贏

咁就當2個人打1個人之下，邊種劍法勁？

唔好話2個打1個無得比，想比較劍法。就當係兩儀劍法咁，要兩個人一齊用

圓中間就係破綻
令狐冲破過了

用六脈神劍嘅劍氣出獨孤九劍

單人用嘅時候，書中提及過個配合係心念如電嘅速度，我覺得未必捉到個空檔

我個人認為玉女素心劍係勁啲嘅

沖虛無啦啦自己畫圈等人攻都唔知做乜鳩
唔好話張無忌 二伯六叔都唔係咁樣用太極劍

不妨以角色做比試：

令狐冲vs小龍女

風清揚vs王重陽+林朝英

（求敗太過史詩式，所以做唔攞黎比了）

最強的劍法應該就是大理段氏的絕學六脈神劍。這套劍法出自於金庸的小說《天龍八部》。而且在金庸描寫的武俠小說當中，只有兩個人完全學會了這門劍法，一個就是六脈神劍的創始人段思平，還有一個就是段譽。而且根據金庸先生的描寫，這套劍法並不是只有一套，而是六套劍法組合在一起的。這套劍法是靠內力將劍氣從手指發出，然後靠真氣的震盪來傷害對手。這套劍法更重要的是劍氣，所以無劍勝有劍。就連大名鼎鼎的鳩摩智都十分想練這一套六脈神劍。

玉女素心劍係2招同名一齊使岀。用果陣已無破綻？我嘅理解係咁

小龍女內功未夠班，應該比令狐冲一劍就震到甩手

照咁講過兒一野轟埋去素心劍都擋唔住

令。。。。

就當對手係沖哥，只要你殺唔死佢，下次重覆既時候沖哥就可以打岳不群咁打？

素心劍無殺著的話

啲名好撚型

應該係。但玄鐵劍法已經係睇內力，唔睇劍招

1. 獨險九劍嚴格唔講唔算一套劍法.因為無招
2. 求敗可以橫行天下係有內力加持

雙手五搏只係理論

假設玉女素心劍招有2人一左一右攻敵，你點左右心唔同方向攻敵？

我記得無忌打方東白都係劃圓壓制

但雙手劍係破綻互相補足無破綻，而唔係快到破唔到，再重覆時比人料敵先機先攻破綻

咩叫左右心唔同方向攻敵？咪姑姑同過兒打金輪法王咁

有破劍式你打條撚

你講緊劍法最強定人身最強？

你估個個都識雙手互搏 ?

沖哥明知你下招甚至下下招破綻所在，都做唔到料敵機先？

好簡單 玉女劍法破唔破到導彈？
獨孤九劍就做到

巴打 隊完草黎？咁有想像力

二個九劍打二個玉女素心劍

玉女素心劍講A有破綻由B救
咁一齊有破綻，一齊被人打點救?

沖虛係主動劃圈進攻 呢到已經有招 張無忌無攻過 只係被動式畫圓 用內力壓制
太極講求以慢打快 後發先至 搶攻ge係太極快劍 同張三丰教又另一樣野

新會員

太極劍vs九劍
最有睇頭

沖虛穩守突擊，唔算攻掛

太極劍呢？
太極劍唔係都係冇招？

用倚天劍出獨孤九劍 應該最勁

天龍有個劍神叫封不平
撚劍撚到發光

屌係卓不凡

卓不凡？

係

金傭表示
冇錯張無忌係最勁

可能係天龍廢姐
一陣原來遲少少投胎已經五絕水平

劍法

九劍係咁破
玉女劍係咁守
久守必失

料到先機，知你點岀。但你嘅劍招本身並無破綻（互補不足）

封不平都唔廢既想學佢招狂風快劍

點會無破綻係左補右補，我之你之後所有既招破綻所在都會一招都破唔到

玉女素心劍，係ab都同時補足緊雙方嘅破綻

都quote埋原文，睇一睇先

張無忌=金庸

係最強

沖虛咪對過令孤沖囉

所以仲要係情侶限定先係發揮得最好

On9
六脈神劍好似係可以配其他劍法用架
六脈加獨孤咪得囉

相互呼應配合，所有破綻全被旁邊一人補去

小龍女勁過令狐沖啫
如果調轉係小龍女出獨孤九劍而任賢齊用玉女素心劍

就係因為哩條友柒過,
話俾我地知撚劍撚到曉飛都好，遇到個武功修為高自己一大截既人都係光速收皮

相互呼應配合，所有破綻全被旁邊一人補去

補哂應該算無破綻？唔可以當普通劍招咁諗，兩招同時互補破綻個層次高好多

書中無咁嘅描述。淨係話威力無雙人合使咁高，但速度就快3,4倍

邊有得比 剩係睇書睇電視 比你幻想既野
冇實體既野你要討論出黎邊個勁 根本冇結果
即係你叫你信六道仙人個AV網出先
定係99%魔力出先 傻豬黎

你左手出劍既時，我明知你右手會補，但你右手必然都有破綻，我擺定把劍去你右手破綻位，你左手快到咁？

金庸撚係咁咖啦，得閒就拎啲好難分到高下嘅野岀嚟嘈下先過癮

劍芒 得啖笑

睇手速

咁講同一時代既獨孤求敗純力量速度既重劍又點?

我右手破綻咪左手補緊囉，一人岀招心念如雷係快咖。而且劍招都好快，小龍女用嘅時候，40幾劍係一聲叮咁樣長響，注意係長響

講明今次唔討論呢樣，都係要講

九劍本身好似本身好靠你對各門各派嘅武術嘅了解
從而喺對方嘅動作估到對方嘅劍招同埋破綻 然後先發制人
對於啲武學修為高過自己 同埋未見過嘅劍招 其實會廢咗一大半

另外其實重劍法門都好值得mention
因為本身用重劍基本上係冇劍招 純粹係靠內力驅動 去做啲簡單嘅斬劈動作 基本上就係無招嘅境界

但如果計最強劍法一定係阿青對住隻白猿練返嚟嘅劍法
一個打贏二千禁軍 分分鐘勁過掃地僧

玉女素心=玄鐵>獨孤九劍

你想像中有啲咁嘅招式係用唔到啫，書中無講過有呢啲矛盾位，無理由假定佢有喎，淨係得我上面果句描述

自膠冇睇晒樓主段嘢

金蛇錐=金錢投擲

淨係用佢同玉女劍法比PLS

但玉女素心劍原意真係兩個人用先出到，如果你因為左右互搏而成功單人出，咁係咪起碼對番兩個用九劍既對手至係

玉女劍唔等於素心劍
玉心+全真先係素心劍

正如樓上所講你左手出劍，右手仲要守左手既破綻，你左手係繼續打定已經去守右手呢？話就話左右互補，你左手攻緊個時仲點守右手破綻呢？

左右互搏出九劍呢

你個前設已經加咗小龍女學咗左右互搏之後可以單人使岀呢種劍法
係兩套武功 已經唔係單純劍法比較 無可比性
公平d就左右互搏兩手同使獨弧九劍咁比
但同樣已經唔係你命題 最強劍法一問

鳩少陣啦
左右互搏當佢係被動技
本身無威力
不過可以令player同時用2套武功
咪可以1個人玩晒玉女素心

咁如果左右手一齊獨孤九劍, 變左18劍, 咁又邊個贏, 兩邊唔同劍法分開兩邊破, 所以18劍贏

「越女劍」韓小瑩，是江南七怪中唯一一位女性，為漁女及韓寶駒堂妹、張阿生之妻。擅使劍法，授予郭靖的武功有「越女劍法」。

在桃花島馮氏墓中被「西毒」歐陽鋒下毒，自刎而亡。

一係韓小瑩流失左好多劍法，一係郭靖無撚用，否則越女劍似乎不過而已

重劍唔夠快，重劍收招岀招之間應該會比人秒。普通劍法同重劍正面一定無得打，避完再攻先有勝等算。至於互補破綻應該無用，會檔到斷劍

結論，睇下玉女素心劍使用者可唔可以攻佢一招既完次招未生嘅空檔

天羅地網勢+左右+玉女素心
快撚到金輪都睇唔到，旁人只係見到法王不斷增加有傷口出血
以金輪內功咁高對咁快咁複雜既劍法都未必有用
所要鬥埋內功就唔係純粹劍法高低喎

孤獨求敗 vs 王重陽+林朝英
兩邊都係唔同時代既天下第一
所以打和啦

就當對兩個九劍，自身都係無破綻

但照你咁講，兩儀劍法都要對兩種劍法先有得比？

呢D論戰無意思架喎，你用番戰績比算啦，小說係吹既，實戰就無呢D劍法

太極劍都係無招，張三丰同張無忌既太極劍已經係無劍招得劍意，每一個圓都係攻守兼資同沖虛既太極劍完全唔係一回事啦

太快嘅話九劍應該打唔到
快過頭未必睇到破綻搞到破唔到招
就算睇到個身都跟唔到
好似打東方不敗咁
但個重點係快嗰個係玉女素心劍定係小龍女

樓豬點睇

呢套劍法真係既攻且守，打金輪時都有描述到。你係咪神鵰唔太熟

識左右互博嘅小龍女出嘅玉女素心劍就可以，但就唔俾人講內力驚人嘅獨孤求敗出獨孤九劍

係，呢個的確係我嘅前設

你咪當係楊過夠唔夠陳嘉洛加袁承志打咁諗囉，並無不可

兩邊同時互補破綻，唔係A救B咁簡單

戰績咪龍女最後都係輸，九劍係唔夠東方不敗打，沖哥破唔到方證任我行掌法係因為佢未學到家，龍女已經將呢套劍法用到極致，沖哥顯然唔係

如果有二個金輪一前一後咁企你點打。
互補破綻打360度?

咁你咪解釋下左手明明攻緊又要去守右手，右手同理，咁九劍一味搶攻，素心劍都係反cup唔到架

小龍女係輸分心+車輪戰

咁另一邊去補破綻時咪會有個新破綻出現囉

清識貨

九劍攻A時，B會救到
九劍攻B時，A又救到

兩個九劍同時攻A就唔知會點喇，實際上B劍應該檔唔到兩個九劍，但理論上書中描述，A嘅所有破綻都會比B補哂

石破天表示我要打十個

到頭來又係不停互補破綻比人迫比牆角

玉女素心劍法第三版改左話只守不攻，因為根本不是打對手，只係兩個用劍法係到打情駡俏。

不停補就比人迫埋牆角, 基本唔洗攻

其實無最強劍法 只有最強劍客

小龍女其實無輸，係佢見到過兒呆咗

佢打金輪都贏，後尾被圍就攻唔岀，但係比一堆高手圍。果堆人全部內力勁過小龍女好多，全部都係守住自身破綻咁耍武功圍死小龍女。小龍女最後甩劍係分咗心諗楊過，本來佢都未中過招

個人覺玄鐵劍法係獨孤求敗開始踏入無招境界時所領悟既劍法，而獨孤九劍係佢到達無劍勝有劍之後，將自己一生既武學作出既總結
練九劍可以將一個由利劍lv既人最終練到無招，練玄鐵劍劍要個人已經劍法超群，對招式既理解已經非常深，開始有無招既諗法先練到，而練到最尾都係無招

其實都係睇用家
九劍要靠你武學常識同埋個腦run得夠唔夠快
你本身要大概知道對方嘅劍招 然後短時間內預測對方會出咩招然後露出咩破綻
本身令孤沖未見過古墓同全真嘅武功 呢度已經好輸蝕
另外小龍女本身出招又係快到戇鳩 仲要左右互搏 九劍未必跟得切
所以小龍女用玉女素心劍應該係令狐沖用獨孤九劍
但如果同一個高手用出嚟嘅話九劍應該>玉女素心劍

這時小龍女等五人相鬥，情勢又已不同。小龍女招招攻擊，法王等始終是遮攔多，還手 少，但逐步進逼。小龍女處境越來越不利，數次想搶出圈子，暫且退走，但對方守得嚴密異常，每一招均給擋了回來。她知有金輪法王主持圍逼，無法再使擲劍之法，何況除了手中雙劍，身邊已無其他兵刃。

打落去都係輸，四條友團死佢劍法就使唔用

如果你以實際角度咁諗，九劍都無可能同時攻前後兩個敵人嘅破綻

如果你想講速度，小龍女係全真教挑機果陣，都係快到無人見到劍招，一聲連響係四十連劍

咁素心劍係二個人用嘛。
咁九劍唔係二個人咪好唔公平。

如果九劍有2個人。分前後攻有乜咁難

其實樓主係咪楊家後人，點解咁堅持撐玉女素心係最強

求下你睇原文，兩招係一齊岀，一齊同時互補緊，無你講嘅呢個階段

新破綻岀現時，第二邊已經補緊

所以唔係A攻有破綻，B救A。係A救B時B都救緊A，同時AB一齊攻緊

本身比人合圍，走又走唔出包圍網，素心劍又無殺著友其中一人去破合圍，終歸都係輸，唔可以懶最後分心

無殺著，但可以傷人

姓趙嘅同金輪都比呢套劍法傷到

其實左右劍係同時既攻且守，唔係得個救字

廢沖一劍打盲十四條友，就算係岳不群面前都係差不多同時秒三個嵩山劍

其實應該係獨孤九劍勁啲
因為獨孤九劍在於快 在於料敵先機
即係喺人哋出招之前細微觀察 已經知佢出咩招
然後喺佢出招之前 劍已經要到對方既要害

獨孤九劍有無咁勁睇到兩個破綻可以一劍破哂先
當你全真劍法有一個破綻比獨孤九劍破到
跟住玉女劍法就削到黎
玉女素心劍仲要係著重防守
你夠敢拮中其中一個另外個個會使得更加無破綻
你睇絕情谷個次就知

所以落咗前設係只比劍法。如果兩儀劍法，又係咪一定要同時對兩種劍法先可以比較？

你咪當過兒贏唔贏到陳家洛加袁承志咁諗，都會有高下之分咖

因為真心勁

依家係比同一種劍法喎。不過有二個人用咁解。

小龍女的確唔夠勁，如果佢內力係冲哥咁勁，應該一早震開哂啲武器秒殺哂

對方會攻 vs 對方只守不攻

如果小龍女打果幾條友唔係用守勢合圍，應該已經死哂

你拎到求敗實戰出黎咪同你討論囉

睇下係令狐沖vs楊過小龍女定獨孤求敗vs王重陽林朝英

如果話唔計人數既。咁北斗七星陣可以圍住人啦掛。咁北斗七星陣最勁?

明教五旗幾百人又火又水又更勁?

天龍以後好多渣劍嘅KOL 但其實唔用劍先最撚屈

比緊玉女素心劍同九劍

金庸劍法有三種 快 力 巧
快係指速度 好似小龍女玉女素心劍
力係指力量 好似楊過玄鐵劍法
巧係解劍招 係指用劍招去贏人
好明顯前兩者係勁過第三者
因為你快係根本擋唔到 見唔到劍法 解唔到人劍招
力係你擋唔到 一擋就死唔可以接招

兩人手指尚未觸及小龍女衣袖，眼前陡然寒光閃動，只覺手腕一陣劇痛，急忙向後躍開，原來腰間兩柄長劍已給小龍女拔去。在這一瞬之間，兩人手腕上各已中劍，腕骨半斷，鮮血淋漓。小龍女這一下出手奇快，旁人尚未看清楚她如何奪劍出招，兩名道人已負傷逃開，眾人不禁都是愕然。
在她所使的都是同樣一招「皓腕玉鐲」，眾道人但見她劍光從眼前掠過，手腕便感劇痛，直是束手受戮，絕無招架之機。倘若她這一劍不是刺中手腕而是指向胸腹要害，群道早已一一橫屍就地。

呢度好明顯講到 小龍女厲害係在於佢速度夠快
點解個速度咁快 一係因為佢係古墓派 擅長輕功
第二係因為左右互搏好快

二人不論如何心意相通，總不及一個人內心的意念如電，她此刻所使劍術勁力雖不及二人聯手，出手卻比之兩人同時要快上數倍。

玄鐵劍法同樣同理 佢力量太大 你唔可以招架住佢
加上玄鐵本身好硬
係力上加力 面對同樣內功嘅人 就已經佔咗武器之利

但係點解前者兩個咁勁 大家啲人都只係練劍招
一嚟係因為難練 二嚟神鵰俠侶都有提
黃蓉笑道：「適才我傳授魯長老那絆、劈、纏、戳、挑、引、封、轉八訣，那一訣是用蠻力的？你說我這是個騙人的玩竟兒，那不錯，武功之中，十成中九成是騙人的玩意兒，只要能把高手騙倒，那就是勝了。只有你爹爹的降龍十八掌這等武功，那才是真功夫的硬拚，用不著使巧勁詐著。可是要練到這一步，天下能有幾人能夠？」

小龍女以快破巧 楊過以力破巧 要破獨孤九劍唔難

咪二個人用玉女素心劍vs二個人用九劍。

玉女素心劍個前題係二個人

唔係討論緊一人能否使岀玉女素心劍，係玉女素心劍夠唔夠獨孤九劍打

都唔係比較緊內力，我當雙方內力差唔多。內力勁就可以震開對方劍招，其中一方內力勁啲基本上已經贏咗，所以前設係只比劍法

依家講緊唔計人。
即係小龍女+楊過用玉女素心劍vs小2龍女+楊過用獨孤九劍

大家一樣咁快一樣咁大力

7個高手用七星陣的係係勁過1個高手無陣法，無講錯

前提係只比劍法所以玉女素心劍二個人打九劍一個人就好公平比較

邊有得咁講，小龍女無左右互搏夠死左九世啦

況且沖哥（唔算學齊九劍）對住沖虛都可以擊破太極劍啦（唔知算唔算正宗）

我都係睇咗呢幾段描述先覺玉女素心劍咁勁

唔該哂ching幫手quote埋全文

所以即係7個人打贏一個人代表個武功勁啲?

問題又翻翻去喇

兩儀劍法勁定華山劍法勁係咪無得比較？一定要兩儀劍法vs兩個華山劍法？

太極劍 贏你唔到 但你都贏唔到我

咁當然。因為你前面個條件係唔公平。

你2個人打1個人。內力招數上就已經有差距。仲點「純」比較武功

都話比較劍法 兩儀劍法vs華山劍法就無得比？定玉女素心劍太勁，所以就一定要比較翻兩個敵人先得？

松風劍法

2個人4對手打1個人2對手。你同我講純比武功?

試下咁問你，冲哥代小龍女個位，對方全用守勢合圍無破綻，內力不足以震開對方，又點破？

呢個情況係九劍同素心劍都破唔到，點樣分高下？

套劍法理論上無破綻 但係唔代表獨孤九劍使用者睇唔出破綻不過令狐沖就肯定唔會睇到

我例子錯

全真七子用七星陣係勁過全真七子各自為戰

所以用七星陣勁過無用七星陣

同樣情況沖哥可以打敗最弱個個脫圍，素心俐無殺著無得比

咁你唔適合參與呢個討論，大家個睇法真係唔同

咁你咪7個人打7個人
咁你用2個人用玉女素心打2個九劍有乜問題?

駁唔到既人既典型藉口

所以我最早就提及咗用左右互搏，單人用玉女素心劍

因為你會將玉女素心劍睇做兩種武功，而我前設係將佢當成一種武功，所以我地討論唔會有結果

無破綻點睇到 最多話冲哥識令人露岀破綻啫

到底係咪年代越早D人越勁? 就連怪物年代嘅天龍神人, 其中虛竹係靠人傳功, 段譽係靠吸人內力, 但係佢地年代再上去嘅段思平, 係一個一直被讀者遺忘咗嘅最強者之一, 佢創出六脈神劍, 即係內力起碼都係段譽級數, 武學智慧仲要勁到冇朋友, 但大家一路吹噓嘅都係求敗, 黃裳, 前朝太監果D, 似乎忽略咗佢. 另外佢果個到底係咩年代? 天龍果陣一二品一陽指都高手, 但佢果陣一定係一品頂峰, 都仲要創六脈, 通常都要有某D嘢先推動到人創更強絕學, 當然可能好似求敗咁只係想追求武學顛峰, 但亦可能佢果個年代有唔少比一陽指強勝嘅武學, 推動佢要創六脈.

自取守勢係無破綻(神鵰入面幾個高手取守勢嘅時候描述)，唔見得冲哥攻得岀

係攻人先有破綻，所以冲哥成日等人攻，或者歪歪斜斜咁刺岀一劍引人攻

互補到就無破綻係理想姐，實際或多或少都有d破綻。

重點係有七星陣vs無七星陣。。。

因為玉女素心劍本來就係2種武功
玉女素心劍法
《玉女心經》最後一章的武功，此劍法原須男子使「全真劍法」，女子使「玉女劍法」，兩人雙劍合璧，威力無窮。

仲有啲武功要用2隻手一齊出。玉女素心2人合壁就要4隻。如果唔係楊過出黎救人小龍女唔會同佢講要同使

金庸不嬲都係年代愈早愈勁太多例子 最明顯咪清末小寶呀紅花會呀果班廢柴

真係駁唔到，大家討論嘅base都唔同，唔會有結果，我已經落咗前設，而你唔係根據我前設去話討論，而係話我前設落得唔啱，我就唔係想嚟同人討論個前設

所以問緊你2打2如果九劍一前一後你點打囉

創就唔一定係咁勁，有可能好似乾坤大挪移第七層咁憑空想像不過佢想像得到呢。如果好似你咁講，龍將般若功十三層嘅作者都係呢種頂尖級數不過無描述過

主要係獨孤求敗佢地有足夠嘅描述所以先會拎岀嚟講

唔想討論前設咪即是假設左前設一樣囉
你前設唔一樣仲點純討論武功。

你不如話個前設係林朝英+王重陽玉女素心劍打無內力既令狐沖九劍

然後唔討論前設。玉女素心劍贏左所以佢勁啲

你練成左話我地知咯

玉女素心劍法都係有招
喺金庸小說世界入面，有招就會有破綻
玉女素心劍法有可能贏，有兩個情況：
1. 九劍用者境界未夠睇唔出破綻所以輸 (類似打沖虛嘅情況，令狐沖睇唔出但一搏之下破咗)
2. 九劍用者睇到破綻但唔夠玉女素心劍法用者快 (類似打東方不敗嘅情況)

另外覺得張三丰時代嘅太極劍可以一戰，重意不重招

幾時講過攻人先有破綻

咁 劍指 使劍招，
又算唔算劍法？

雖然 心中有劍 係古龍既概念

原須，但後人有方法可以一個人用到，就一定要跟傳統？

有啲武功要2隻手一齊岀，你講咖啫，書中就無描述小龍女因爲呢個不足而有某啲劍招用唔到喇

靖哥哥用兩種武功，書入面都話佢真係兩個人咁，而唔係話某啲雙手武功用唔到啦。左手十八掌，右手空明拳咪又係咁用

六脈神劍係指法黎，雖然個名有個劍字

其實樓樓上有師兄講到話要有左右互搏先勁
但係古墓派嘅武功前提就係
可以令到一個人學到左右互搏

小龍女自幼便練摒除七情六慾的扎根基功夫，八九歲則已練得心如止水，後來雖癡戀楊過，這功夫大有損耗，但此刻心靈痛受創傷，心灰意懶之下，舊日的玄功竟又回復了八九成。她所修習的古墓派內功乃當年林朝英情場失意之後所創，與她此時心境大同小異，感應一起，頓生妙悟，周伯通一加指撥，她立時便即領會。

當個企法係咁 九1 玉1玉2 九2

咁應該會玉2收皮(無可能守哂前後)，但九1應該劍招比人擋咗，玉1玉2同時攻佢守唔到，一人死一件。淨底玉1無得打

係喎，我都忽視咗。咁古墓派真心屈，如果留埋左右互搏嘅練法比佢地

歡迎大家嚟到中學同學聚會

同學愛三仙, 九劍大過天...
一定係九劍強D

你不如話個前設係林朝英+王重陽玉女素心劍打無內力既令狐沖九劍

如果前設係咁，咪令狐冲輸，一定有結論咖

呢d乜野假設同內力同角色用唔同招既討論龍門任你擺架啦

六脈神劍

咁你錯啦。降龍的確有講過有招要雙手齊使:

郭靖暗叫：“不好！”全身已感酸麻，危急中右手屈起食中兩指，半拳半掌，向她胸口打去，那是“潛龍勿用”的半招，本來左手同時向裏鉤拿，右推左鉤，敵人極難閃避，現下左腕被拿，隻得使了半招。

你教我點樣雙手齊使完整既潛龍勿用+空明拳？

咁我講錯，應該係話全取守勢係無破綻(尹西克佢地)，不過都唔會攻到敵人

結論係令狐沖輸咁唔代表九劍廢

咁你點睇得出玉女素心劍勁啲？

如果你要假設係小龍女左右互搏加雙劍
咁就要假設埋邊個用九劍
如果係求敗用一定無得輸啦

咁用原著設定黎講
有劍招就一定係俾九劍當狗咁撚
廢到令狐沖咁 本身都係廢廢地 一學左九劍 就1劍就收左13條友皮

有係有，但書中無講過會有呢種不足。所有都根據書中描述去討論

如果靠自行想像嘅話，我話玉女素心劍只要唔用雙手齊用嘅劍招，一樣可以順利咁用都得，可能少十幾招用

一，小龍女招招攻擊，法王等始終是遮攔多，還手少，但逐步進逼。

二，即使全取守勢唔代表無破綻，只係少，風清揚都話有招就有破綻。

所以沖哥係有機會遂個擊破，龍女始歸都係輸，況且沖哥後三劍都唔識。

咁本書都講郭靖可以用十八掌+空明拳。但係又無講郭靖後來雙手互搏係有呢種不足。

但十八掌又要2隻手一齊用。咁唯一解釋唔通係郭靖有4隻手或者以腳代掌？

咪拎越女劍法 呢個比較啦，即刻覺得獨孤九劍好似弱化好多咁

我無咁講，我係話九劍破唔到玉女素心劍

我最開頭就係問玉女素心劍有無可能同九劍齊名，成為兩種最強劍法之一

如果真係前後攻，講到去咁實際層面，玉女素心劍的確有所不足

但正面2vs2，根據書中描述，我認為玉女素心劍至少處於不敗之地

所以比較緊劍法，係你不停套啲人落去。。。

如果兩個小龍女，用獨孤九劍勁啲定素心劍勁啲？

假設有人能一人同使兩種劍法，而唔係一定小龍女。小龍女只係證明的確可以一個人就用到

有劍招就一定有破綻，但而加係破綻全補

始終玉女素心劍係有招式 有招式代表會重複 即係可以有破解方法

你下下一句既攻且守就當解釋左右左要互補，但又攻到，點討論啫

其實金庸 武學小說d劍"招"同拳"法"幻想下打下J咪算
d手腳舞極咪又係得果幾個角度動作

咁就有另一個問題
九劍本身並唔係一套有"招式"既劍法
同埋九劍本身有內力個part 你又會唔會唔計先

全補都係招黎
你睇令狐打偽君子就知
只要有重複既一刻就可以收皮

一，小龍女係一個對四個，如果佢集中攻一個就會比另外三個秒，同時攻緊四個先比人進逼

二，神鵰入面話佢地守到滴水不漏

冲哥就算真係攻破其中一個，都會比另外三個有機可乘，佢係比人圍係中間。

咁我咪答左你2打2其實係會輸囉。
咁仲點樣可以一戰？

九劍都係，只要唔要命同佢打就破到

攻敵不得不救，兩邊都唔自救就大家都係咁先

如果你要用常理去推斷，只可以話左右互搏因爲現實中用唔到，所以唔提得 啱聽未

事實上所以武功都好，要贏到九劍應該都係得哩兩種情況
或者靠內力高
唔知用破氣式破唔破到，小說好似冇講係點

九劍係料敵機先咁搶攻喎 唔係同歸劍法
即係你唔要命咁打都係比我吉中你死穴先 一中招你就被破招/威力大減 所以先叫"不得不救"

睇咗內文再講。。。。

所有破綻均為對方所補足喎。。。。

你唔可以當普通劍招考慮，個層次高好多

A攻緊嘅同時守緊B

B攻緊嘅同時守緊A

好難理解咩？

仲有第3種
大家都係無招之境 然後唔知點先分到勝負

合圍緊唔係合圍左，沖哥打傷一個已經破左個合圍之勢，如果照你咁講死守可以圍死到高手，或者傷一個其他三個就可以有機可乘，當日郭靖係大營比人圍死左啦

根據樓主又會話要出左招先計嫁啦。對手未出招唔計武功輸

九劍本身邊有內力，一堆破x式嚟，係觀察破綻嘅方法喎

六脈神劍...先係最強劍法....無形劍.....仲要勁遠射....

偽君子得個快字但無人補佢破綻嘛

互補就係所有破綻都由對方補足

呢個係令狐沖姐
風清揚既九劍都唔會係令狐沖咁乜內功都冇啦

小龍女個情況係內功不足以破敵先比人圍到
圍郭靖班友咩料先大佬

你左劍斬向我，點守住右劍個空檔破綻？第三隻手？

劍招快到九劍用家跟唔上就破唔到
好似東方不敗咁 快得濟有九劍都冇佢乎

你講到去咁實際層面，實際到可推翻書中嘅理論同描述。書中話所有破綻都由另一方所補足，你咪又係無視，再用想像去提岀推翻書中描述嘅概念

有乜好講

令狐沖先係姐...
九劍並唔係一套劍法
係求敗成世人用劍既總結
破乜破乜個d你當係招
楊過拎重劍練內力=求敗(九劍) 內力既練法黎
你睇返求敗唔同年紀有唔同境界用唔同既劍

唔係6脈 都係獨孤求敗摘葉飛花皆成劍

當你用晒所有招式 等於比獨孤九劍使用者知道晒成套劍法嘅運作 就有機會預判到你下招 所以先話使用者會有影響

圍郭靖無記錯都係個幾個，小龍女係劍招無殺敵既功效先破唔到圍，同內功無關wo，根本唔係完全關佢地死守關係

有招就有破綻，但雙劍嘅劍招破綻全部互相補足喎

個個都唔跟書講

咁書中夠話九劍可破天下一切劍法啦。你咪又係無視話九劍破唔到

無架佢話，左手守右手，右手守左手，又唔知邊度有手可以打鳩你

你攞一打四嚟講

拆到五六十招之時，法王已是險象環生，他叫回金輪護身，不敢擲出攻敵，又數招後，再將銀輪也收了回來，接著五輪齊回，變成了只守不攻，便和適才瀟湘子等一般模樣。

補足唔等於無，你打完一次，再打一次所以破綻我都知，你又要假設我唔可以係你出第二招前就打定你第二招破綻，等你用第二招送死

刺中要害唔洗大威力都殺到人

只要兩方都係只攻不守刺要害，咪最後雙方都收皮

料敵先機反刺對方要害，最後自己要害守唔到都係咁先

郭靖內力夠強，咁樣圍會比人震開，行唔通

小龍女比人圍到，係因為得個快字，但唔夠內力震開

她這攻招如此迅捷，瀟湘子等三人心中更是驚懼。適才所以能擋住劍招，全憑兩人將兵器舞得滴水不入，全無空隙，若待她一劍既出，再舉起兵刃擋架，身上早已中劍了。小龍女急攻不下，也佩服這兩人守得竟如此嚴密，微微一頓，輕飄飄的向後略退，臉孔兀自朝著瀟湘子，雙劍倏地反轉倒刺，叮叮叮叮十二下急響，縱是琵琶高手的繁弦輪指也無如此急促，尹克西的金鞭始終沒閑著，終於將這十二下也都擋了回去。
兩番攻守一過，四人心中均已了然，小龍女吃虧在內力不強，劍招上的勁道不能卸開對方兵刃，若能與這三人的真力大致相仿，三人早已守御不住。小龍女提劍回到殿心，尋思破敵之計，只見三個對手的兵刃越舞越急，卻那里尋得出半點破綻？

無人講過金輪佢地每個好打過龍女，只係話龍女可以比人合圍破佢素心劍

使用者用內力就當然啦

但九劍本身真係無內力

啲人亂咁嚟

又用實際想法

咁書入面真係咁講嘛 唔好用書中描述討論囉

以樓主既角度係矛盾之爭
但我認為無破綻既招都係有招
先天就敗於無招之劍

即係前設就係3個令狐沖係到打
2個用玉女素心劍
1個用九劍

書入面風清揚就係咁講

她這攻招如此迅捷，瀟湘子等三人心中更是驚懼。適才所以能擋住劍招，全憑兩人將兵器舞得滴水不入，全無空隙，若待她一劍既出，再舉起兵刃擋架，身上早已中劍了。小龍女急攻不下，也佩服這兩人守得竟如此嚴密，微微一頓，輕飄飄的向後略退，臉孔兀自朝著瀟湘子，雙劍倏地反轉倒刺，叮叮叮叮十二下急響，縱是琵琶高手的繁弦輪指也無如此急促，尹克西的金鞭始終沒閑著，終於將這十二下也都擋了回去。
兩番攻守一過，四人心中均已了然，小龍女吃虧在內力不強，劍招上的勁道不能卸開對方兵刃，若能與這三人的真力大致相仿，三人早已守御不住。小龍女提劍回到殿心，尋思破敵之計，只見三個對手的兵刃越舞越急，卻那里尋得出半點破綻？

睇第二段頭幾句

丹青生這一劍如乘勢砍下，劍鋒未及令狐衝頭頂，自己握劍的五根手指已先被削落，眼見對方長劍順著自己劍鋒滑將上來，這一招無可破解，隻得左掌猛力拍落，一股掌力擊在地下，蓬的一聲響，身子向後躍起，已在丈許之外。

九劍講緊破招。例如呢段。你被人破招，斬到一半手指都斷左仲點繼續斬傷對方。

單人劍法應該全破，雙手互補就未必破到

本書有講雙人劍法破唔到？

你知我破綻，但另一隻手係補咗個破綻喎

咁講雪山劍法+金烏刀法都應該係無敵

照你咁講郭靖震開其中一個，其他三人咪可以趁機殺郭靖囉

我傾向於2個小龍女，但1個開左右互搏玉女素心劍，一個九劍

你睇我幾個被quote 既留言 回親我果班人根本一知半解唔睇原文憑印象就9up 我都費事回

點會冇破綻 有招就有破綻 你睇倚天正反兩儀刀劍 張無忌話就話佢冇破綻 咪都係可以用武功引到佢有破綻 你淨係講劍法唔講咩人用嘅話 如果獨孤九劍唔係由令狐沖用 係由張無忌用 咁會點？

單人劍法即破，但另一隻手係擋哂所有破綻

不如睇埋神鵰先，我擺咗內文又唔睇

套用玉女素心劍上，手指唔會比人斬到，因為另一招就係會守咗呢個破綻

其實張無忌悟性都高，只係做人太老實(對比班女)

Ching好波

無，但本書有講玉女素心劍，雙方破綻全補，變咗無破綻

你又會話，背面咪破綻囉，前後無得同時一齊守

如果係左右互搏獨孤十八劍
金庸自己出手都死啦

係超勁 太極劍俾佢用到出神入化 仲可以用乾坤大挪移引人地出破綻 用獨孤九劍一定贏哂

九劍係有招㗎

有可能係，不過描述不足，但勁過一般單人劍法（唔計九劍）應該無爭議

套用係2打2身上玉女素心劍收皮好耐

郭靖勁咁多邊有得比，內力勁，七星陣，左右互搏，天下最強掌法，九陰真經

如果小龍女內力有郭靖咁勁一早贏咗

只有最强的人，没有最强既剑法

都係，不過殘體字就收皮

用淘寶打殘體未轉番，唔小心用左殘體sor

九劍無內力呢個諗法已經係fail啦
楊過d內力都係跟求敗既練法練返黎
令狐沖學既係九劍既心法
楊過學既就係九劍既內力

你係要講前後攻嘅咪係

你都唔用我前設去傾

理論上有招式就唔存在無破綻

舉個例 如果係無破綻
咁係咪代表一個無內力既人用素心劍就可以天下無敵？
熟讀金庸既巴絲一定會識答 一定唔係
因為仲要睇內力同修為

假設兩者內力相差極大 咁你每一劍都係破綻
因為佢只要集中內力一下轟落去就破到

講到呢到 好明顯境界已經唔同
素心劍既無破綻 需要建基於有一定內力基礎
而全書唯一一套接近無視內力設定既武功
就得獨孤九劍

所以我投獨孤九劍贏

明明之前話素心劍無殺著，宜家又話手劍打得贏三個高手，我無野好講

求敗橫行天下都有靠內力架大佬
究竟邊個話九劍唔洗內力
令狐沖係半桶水咋

楊過學嘅應該係更高層次？飛葉採花都可以傷人

楊過果種係玄鐵劍法，令狐冲係獨孤九劍，我不嬲係咁樣理解

nono令狐沖學既係九劍既心法 楊過學既係內功 咁樣你會唔會易明d?
玄鐵劍法本身都唔係一套劍法
只係求敗練內力既方法
求敗成世人用過幾把劍
由利劍到重劍再到木劍最後到無劍
全部加埋先係九劍

九劍嗰啲係劍意嚟

神鵰全文早就講玉女心經已被王重陽全破，點會無可破解。玉女心經全文包括玉女素心劍。

九劍都睇內力，所以風清揚先話要同真正高手一戰要過多二十年先得

玉女素心劍都將內力低嘅缺陷補足咗好多，小龍女咁多對手，無一個係内力低過佢，仲要係全部都高佢好多。

郭靖都要千招以外先分高下嘅法王，小龍女100招內已經傷到佢

全真5子都係幾十招內比小龍女傷哂

講緊係個個都郁啲就五十幾年內力起跳

簡單啲講
令孤沖內力全失拎住九劍都贏到高手
相同情況既素心劍就做唔到

當年王重陽得知林朝英在活死人墓中逝世，想起她一生對自己情癡，這番恩情非同小可，此時人鬼殊途，心中傷痛殊甚，於是悄悄從秘道進墓，避開她丫鬟弟子，對這位江湖舊侶的遺容熟視良久，抑住聲息痛哭一場，這才巡視自己昔時所建的這座石墓，見到了林朝英所繪自己背立的畫像，又見到石室頂上她的遺刻。
見玉女心經中所述武功精微奧妙，每一招的確盡是全真武功的克星，不由得臉如死灰，當即退出。
他獨入深山，結了一間茅蘆，一連三年足不出山，精研玉女心經的破法，雖小處也有成就，但始終組不成一套包蘊內外、融會貫串的武學。
心灰之下，對林朝英的聰明才智更是佩服，甘拜下風，不再鑽研。
十餘年後華山論劍，奪得武學奇書《九陰真經》。
他決意不練經中功夫，但為好奇心所驅使，禁不住翻閱一遍。
他武功當時已是天下第一，《九陰真經》中所載的諸般秘奧精義，一經過目，思索上十餘日，即已全盤豁然領悟，知道精通《九陰真經》要旨後，破解《玉女心經》武功，全不為難。
當下仰天長笑，回到活死人墓，在全墓最隱秘的地下石室頂上刻下真經的要旨，並一一指出破除《玉女心經》之法。
他看了古墓的情景，料想那幾具空棺將來是林朝英的弟子所用。
她們多半是臨終時自行入棺等死，其時自能得知全真派祖師一生不輸於人。
於是在一具空棺蓋底寫下了十六字，好教林朝英後人於臨終之際，得知全真教創教祖師的武學，實非《玉女心經》所能克製。
這隻是他一念好勝，卻非有意要將《九陰真經》泄漏於世，料想待得林朝英的弟子見到《九陰真經》之時，也已奄奄一息，隻能將這秘密帶入地下了。

不過大家睇法唔同好正常，我都係講下自己睇法，唔係話要說服你

原著就講九劍破盡天下劍法 就質疑人地只係包單人唔一定包雙人
但拎原著講玉女素心劍互補破綻 就信晒一定補得晒破綻
一定滴水不漏 九劍破唔到
根本樓主就係揀黎信

九劍後發先至，一招都出唔到何來玉女素心一招補一招，試想像玉女素心劍一招刺出，九劍已到要害，玉女劍或退或回防，點破九劍？兩招一齊出就兩招一齊破，設定嘅嘢冇辦法改，仲要獨孤求敗係金庸筆下神人之一，絕學就係絕學。

小龍女都打得贏內力多佢幾十年既對手
佢無寫過內力全失既情況你都無得睇死佢既
同埋令狐沖打個d係三流level

無殺著，但傷人嘅手段一直都有。第一次打法王已經有

啫係無九劍咁一下刺喉就秒殺呢啲

小龍女內力邊到低
玉女心經加寒冰床仲有部分九陰
內力座底當代top 10

我都buy依個講法
無劍無招，即係獨孤九劍無劍咁用

原來係咁，再惡補下先

其實原著玉女心經唔係咩最上乘武學。

王重陽讀完本九陰已經可以全破

求敗係重劍期先橫行天下
換句話講佢起碼有楊過既內力level再加九劍心法(破乜破乜個d) 先橫行到天下
之後無敵先退隱繼續精修

斗然之間，令狐衝心中靈光連閃：「他這辟邪劍法於極快之際，破綻便不成其為破綻。然而劍招中雖無破綻，劍法中的破綻卻終於給我找到了。這破綻便是劍招不免重複。」

嗱引書啦

重複呢個pt一早講左
但樓主話玉女素心劍係有破綻但可以互補
所以九劍都係破唔到wo

笑左沖哥就可以趁機打，郭靖趁機打都打唔死

但王重陽唔識九劍都破到喎

你淨係睇佢可以學得哂九陽神功，幾個鐘學得哂乾坤大挪移，又攞到醫仙胡青牛衣砵就知佢醒目仔啦

其實無代風有無教練內功方法，就算一樣係用河水海水練，都解決唔到破星個個缺憾

樓主話互補係補得晒就補得晒啦

根本寫神雕嗰陣就冇諗九劍嘅野，做乜要夾硬加九劍

係喎，我都無諗起呢段。 但呢段只可以證明，九陰真經加王重陽嘅才智可以突玉女素心劍法。唔係證明到攻敵不得不救嘅九劍可以破到。佢又無講點破法，可能贏內力，又或者乾坤大挪移嘅牽引對方嘅形式去破呢

因為九劍就係想打破內功>外功呢個規則
俾一個重新既武學俾大家睇

你可以咁講，你都揀破盡天下劍法嚟信

佢可以base on神雕個時求敗既設定
再去寫九劍姐 無衝突

一嚟唔洗退防，劍招已岀已經做緊守護嘅效果

二嚟超快，快成點睇下原文，無人睇到劍招

其實唔算低嘅，但無得同法王丘處機比囉

但求敗自已本身都去到重劍境先橫行天下
d內力已經屈機到一個點
即係無論九劍係幾時創佢都有內力打底先可以橫行天下

內功壓過佢就冇得打，見令狐沖對東方不敗同任我行;
金庸寫佢對其他高手嗰陣都好小心，大多冇比拼內力

岳不群劍法咁撚快，沖哥都捉到唯一破綻去破

但沖哥唔可以捉到素心劍十九幾個破綻去破

咁最尾咪又係邊左鬥快，講咩比劍法

咁無破綻點破？

其實係比較緊震唔震得開，如果震得開，合圍之勢就已經破咗。震唔開就好危險，應該係死硬

訪問金庸都唔敢幫武功分高低
係你地自己要分

都話唔比內力

金庸寫嘅九劍係招式嘅極致，破盡天下武功，唯獨最後一式破氣式就叫令狐沖都係要練內功，破氣式只係for你同敵人內力差不多或略高於己身嗰時用

風清揚話，對上內力勁嘅高手都破唔到，叫冲哥練翻廿年先同天下嘅高手有得打喎

邊度有講過？
令狐沖無內力打贏一堆人唔代表九劍唔駛練內功。只係對手外功廢。

招式上無破綻，唔係武功上

九劍無內力，一樣唔可以無敵於天下，風清揚講嘅

所以咪又係要睇內力
由頭到尾金庸d武功都係內力勁就贏
九劍可以破盡天下招式都破唔到內力
搵個掃地僧企定定俾個無內力既九劍任砍都唔入啦

抖下先，好攰

臭閪港女劍法

屌，郭靖可以震開一個破合圍，當其他三人無到

沖哥剌傷，殺一個，就要驚其三人

好多人都覺得獨孤九劍勁啲

任我行鳩叫一聲就收皮啦，十劍都無撚用啦

風清揚幾時有講唔駛練內功？

但係笑傲入面 令狐沖就係冇內功都做到一流高手(當然劇情俾左好多優勢佢)
早d時期個堆 一冇內功就同廢人冇分別
當然你可以講時代唔同嘛
至少笑傲個環境
就係想營造出一個外功夠勁可以同內功高手過到兩招

冇睇越女劍

如果冲哥勁到郭靖咁，再加上識九劍一定秒殺啦。同樣地，小龍女好似郭靖咁勁再用玉女素心劍，一樣秒

因為你2個人都未必打得贏一個人

咁撚垃圾好意思拿出黎比。

易筋經同吸星大法係咩黎
冇內力，一早死左啦

唔係話唔洗練內力，係論證緊招式唔係武功唯一嘅指標。王重陽無講過招式上贏，只係話破咗，而破嘅方式有好多種，內力係其中一種

笑傲早期d所謂內功勁人都係廢j多
到打東方不敗呢d真高手個時沖哥又俾人當狗撚

的確係，九劍嘅觀察破綻的確勁到超哂班，印象深刻到大部分人都認為係最強劍法

講就話無破綻，但正常個前提係要兩個人真係同功力，同樣熟啲招，甚至要同樣領悟力，應變能力，身高，臂長等等，兩個人嘅招唔會真係無破綻。你睇破北斗七星陣個度就有人提過。
另外無破綻，獨狐九劍可以加破綻俾佢，例如無端端多把劍等，都可以。

2個人贏硬

王重陽1個人破到。贏硬

王重陽贏到關九劍咩事，你未答

任賢齊都做過楊過
出玉女劍冇問題

唔係話唔洗練內力，係論證緊招式唔係武功唯一嘅指標。王重陽無講過招式上贏，只係話破咗，而破嘅方式有好多種，內力係其中一種

呢度呀 王重陽用九陰真經破到等於九劍都破到？解釋下先

破到即係唔係冇破綻囉。佢認為破到唔會考慮對手內功？

佢諗到破法即係任何情況下用呢招都會被佢破法所破。
但九劍從來冇講過有招係獨孤求敗破唔到

佢係根據九陰真經上面既武學道理去破。佢自己一生從來無練過九陰囉

根本前設係小龍女唔可以打贏是旦一個比人圍到

話沖哥可以打贏最弱個個，你又話會比其他三個圍死

就算郭靖傷尹西克，後者都唔係守勢啦

内力破唔係破到？有人話招式上破咗？

求敗係無講過，但任我行鳩叫都秒咗冲哥喎，九劍點破呀

係呀，咁關九劍咩事？九陰嘅移魂果招破唔得？咁就關內力唔關招式事啦。內力勁，用呢招都破到九劍咖

九陰破，無話冇破招，你根本唔知點破法。而且同九劍有乜關係？

破唔到內力？

太玄經 都有包埋劍法

問題係佢可以用文字寫低被任何人都可以學黎破。

任我行鳩叫贏係基於令狐沖冇耐力。仲有佢最後都承認自己劍法輸左。一生中3個最佩服既人先包埋風清揚

係震唔開滴水不漏嘅守勢

郭靖係論證緊震得開，守勢合圍就無用，所以無用呢招對付佢，睇清楚啲先

總之我補破綻一定快過你，理撚得你知我下招出乜

咁九劍話可破天下一切劍法你又可以假設佢破唔到？你點知九劍唔包內力？

原來沖哥=九劍，笑撚左

你比我引文我睇，尹西克幾時滴水不漏嘅守勢去打郭靖

內力點用文字寫低黎破。你假設左對方內力不如你定點？？？

文字寫低，任何人都可破。都無提及過得招，可能係成本九陰練哂呢？所以呢個位無得好講，因為你唔知佢寫咗啲乜，可能係練內功嘅法門呢？

任我行呢個你講得好，論證咗破法唔止得招式，所以你唔可以假定玉女素心劍從劍招上比人破咗，可能真係鳩叫叫暈玉女素心劍使用者呢？所以王重陽破到，都唔代表招式上玉女素心劍有破綻

其實令狐沖內力唔係盡失，只係用唔到內力，真氣亂q哂籠，某程度上就係破左呢個bug位，等獨孤九劍可以繼續勁

佢話因爲求敗無話九劍有野破唔到，我就舉例話佢知，無講唔代表就乜都破到

好撚戇鳩，王重陽破玉女心經就係內力高等於破晒

咁歐陽鋒實係用內力破打狗啦

有講過係引九陰既武學道理去破。

咁你寫低既時候點知對方用素心劍時內力點樣。如果用內力破即係素心劍要輔以內力。即係威力更有限 。

你依家論證話係內力破。內力點樣破一個你唔知對方內力係乜既外功？

但求敗話所有野都破到

我屌，佢地話郭靖比人用守勢圍一樣死，點解唔咁做，去寸我講過小龍女比人圍死係無解。

但小龍女比人圍死，係因為內力不足以震開人，先會用呢招恰死佢。郭靖點解無比人圍，係因為震得開，所以無用呢個方式呀。咪睇啲唔睇啲啦

喺連登不嬲九劍都最強 有咩好討論

九劍有破氣式架

仲有沖哥一班人內力唔夠先比人秒架

好撚。任我行自己都唔認係破左

破完又化，化完又破
應該打和

其實呢度唔係講內力係講緊臂力
16年後周伯通 同楊過打咗半個時辰就唔得 冇力
宜家小龍女打咗一個事實 一打四再加係咁掟劍
總冇可能 小龍女內力勁過周伯通

具體啲喇，楊過對和尚用果招移魂都係九陰真經，你唔可以否定破玉女素心劍係呢種形式。啫係話，內文不足以判斷玉女素心劍從劍式上比人破咗，所以證明唔到劍招上有破綻

咁應該是大美人

我無話一定係內力高於，我話呢個係其中一種形式

所以你唔可以肯定玉女素心劍嘅招式比人破咗

咁係對方唔識移魂破法。好似周伯通呢啲就移魂無效啦
你點知用素心條友唔識移魂破法?如果移魂無效點叫破?

大佬，咁多個點回得切呀

睇原文啦，人地都話無破綻，你係都要話咩估到你下一招咪有破綻。我岀招時，雙手招式已經補緊個破綻喇。係有呀，不過岀嘅同時已經守咗，明未呀

睇原文啦。人地話玉女心經係林朝英自high。武學修為高少少就全本被人破晒

內力只係我想像到嘅其中一樣野

可能係劍招，可能係輕功，都有可能係我地想像唔到嘅其他形招，總之佢無提及，你無可能憑空想像囉

暫時分析，九劍入面所有野都用到，有奇效
連破箭式初學者都可以一劍刺盲14對眼。

破氣式，相信只係令狐沖未練夠廿年。未學會。

唔代表求敗不能破內力上乘高手。

咁九劍破唔到都有可能係你想像唔到。總之佢無提及破唔到。你無可能憑空想像佢破唔到囉

咪比咗例子你，任我行鳩叫嘛

而且九劍係攻人破綻，而加對方係無破綻。你一定會話，所有招都有破綻。係有呀，不過呢招係識守埋自己破綻呀

屌，連旁門左道都計，咁打之前用悲酥清風落毒都叫破啦？又話要單純比較劍法，但又考慮埋劍法以外嘅手段？你似係連「破」嘅定義都未搞清楚。

九劍唔止攻人破綻囉

我係論證緊破法唔止得招式上

因為佢話玉女素心劍比王重陽破咗，代表招式上有破綻

佢係破玉女劍 唔係玉女素心劍

所以咪震唔開，有咩衝突

你講緊無限嘅可能性岀嚟，我點一個個答

你要用王重陽證明玉女素心劍上有劍招嘅破綻，先對翻到劍招無破綻。

而唔係我要證明石壁上一定係招式嘅真確性，你諗真啲先啦

又拆數十招，法王的金輪漸漸顯出威力，尼摩星的鐵蛇也是攻勢漸盛。郭靖暗感焦躁： “如此纏斗下去，我終究要抵敵不住。過兒和那大個兒到那邊相斗，那大個兒武功平平，這會兒該當已料理了他。須得盡快跟過兒會合，共謀脫身。”

點會四個圍唔死郭靖

高到金輪咁都未算高小小 神鵰成班武學修為低下水平，啱聽未

自high唔代表廢喎ching，你邏輯都幾有問題

但佢有提及攻破綻
而書都提及玉女素心劍招式上無破綻

拿，係招式上。未證明到王重陽係招式上破咗

無架，因為我已經快到用另一招補，而另一招破綻又比另另一招補左，你吹我唔漲架

咁你都要先證明九劍係破唔到玉女素心劍囉。你自己先假設左九劍只有攻敵破綻。但又證明唔到

其實去到尾都係究竟所謂既破綻係咩一回事先

你料到他要出甚麼招，卻搶在他頭裡。敵人手還沒提起，你長劍已指向他的要害，他再快也沒你快。

如果去到呢個地步 大可以講佢唔夠快補個破綻
玉女素心劍一樣要輸

破綻可以製造出黎

A守B，A有無破綻？有，不過B守緊

AB同時既攻且守，呢個就係玉女素心劍嘅definition

佢又會同你講唔計人嫁啦

咁係鬥快唔撚係鬥劍法囉

佢用王重陽破法去證明玉女素心劍招式上有破綻，但書中無足夠證據支持呢個說法喎，我係論證緊呢樣野，至唔係講緊玉女vs九劍

我守緊個時已經刺到你成身傷口，流血都流撚死你

我已經係用緊佢個前設
2個人都係小龍女去睇
左右互搏+玉女素心劍版 原文就唔見到有講到佢可以補到出招之前已經產生既破綻

九劍唔係攻敵破綻嘅話係乜？呢個唔係公認咖咩

你錯啦。我係證明玉女心經成本書都係垃圾。
玉女素心劍自然唔係咩上乘劍法。武學修為高少少都破到。

以林朝英咁既武學修為當然認為冇破綻

九劍係破招攻敵之所不得不救。破招唔代表一定係攻人破綻。攻破綻只係其中一種方法。

破刀式都有講明係以快打慢。唔夠快就輸

都可以咁講。所以結論係鬥快

但古墓派武功主要就係個快字，要快過古墓派唔容易。書中有提及，普通人用1,2招，古墓派已經用到3,4招，上面有人quote過

係守勢合圍圍唔到，求你睇真啲

好，咁問題就嚟到，邊個劍法快？咁就應該無得討論，因為兩樣都快到pk

其實去到呢度已經唔係揾破綻
你劍夠快理鳩得你出咩招

有睇開古龍就知

你之前先話當個情況係2個小龍女打緊架wo
咁你又要將9劍小龍女扣走晒d古墓派既底?

睇完令狐沖衝破武當派就明， 獨孤求敗用嘅話應該一招就破咗。

有破綻就破，
冇破綻可以幫佢製造破綻。
你為咗去應人哋嘅攻擊， 自己本身會製造咗破綻。

當然如果自己嘅對手係跟自己一樣都係一個睇穿人破綻嘅高手嘅話，自己咁做會變得好危險。
但對手如果唔識獨孤九劍嘅話， 做啲嘢去令人哋產生破綻， 實在易個借火。

你個結論點得返黎

風清揚不答他此問，說道：“這第三招‘破刀式’講究以輕禦重，以快製慢。
田伯光那廝的快刀是快得很了，你卻要比他更快。
以你這等少年，和他比快，原也可以，隻是或輸或贏，並無必勝把握。
至於我這等糟老頭子，卻也要比他快，唯一的法子便是比他先出招。
你料到他要出甚麽招，卻搶在他頭裏。
敵人手還沒提起，你長劍已指向他的要害，他再快也沒你快。

如果真係咁勁， 攞咗嚟打金輪法王啦

其實岀招同補破綻係無先後之分。。。。兩招同名嘅玉女劍法同全真劍法係同時使岀，唔係比你攻先補喎

兩個都打唔贏，四個會輸？咩玩法

無架你料敵機先都唔夠佢補得快架

不得不救唔係破綻咩

求敗於重劍境個時橫行天下
九劍都需要內力先出到破氣式
換句話講求敗可以靠九劍橫行天下都要靠內力
而關於求敗練內力淨係係重劍個度提過
所以推論出黎

不嬲九劍都唔係淨係教破綻。
係風清揚教令孤沖打田伯光時既武學道理之一。唔知點解變左成套九劍就係打破綻

如果去到唯快不破嘅話， 咁就乜都唔需要討論。
金庸自己講獨孤九劍> 葵花寶典

即係練咗20年嘅令狐沖/ 風清揚/ 獨孤求敗
應該可以贏到東方不敗。

因為學一年已經睇穿咗佢嘅破綻。 再練上去嘅話，不使十年應該都可以打得贏。

咁咪一樣快，一樣快咪破唔到。應該要快過先破到呀？

冇人提越女劍法阿青#figh

都係唯快不破，睇人

好，結論係，識哂天下劍法就一定破到，未識哂就要鬥快但無必勝把握

未識哂前玉女素心劍贏，識哂就九劍贏

膠都廢事比，九唔搭八

張無忌都唔叫無敵？

獨孤九劍咪就係獨孤求敗一生武學精華囉。

楊過係補番獨孤九劍既內力修練方法。
令狐沖用初學者，就係補充返，神鵰俠侶既獨孤求敗如何一生不敗。

即係講緊如果令狐沖練到去獨孤求敗嗰個境界， 自然一生不敗。

成本笑傲江湖都係為咗補完獨孤求敗呢一個人物嘅下半生。

既然都用得雙手互搏，咁一邊獨孤九劍一邊六脈神劍兩隻手都係用無形劍氣出招，打到一半仲要好似郭靖咁忽然左右手兩邊招數交換

葵花升華手指靈活速度
左右互博
九陽九陰易筋北冥堆內力
學埋玄鐵九劍
用六脈射出來

九劍本身就教晒點破
仲有呢招係破刀式。只有破刀式先係以快制慢。證明九劍唔係只係找破綻

由最高睇落嚟啦，你無睇哂，唔通我由最高開始互相反駁一個個講？你都唔知討論緊乜

屌你又話，素心劍出第二次九劍都破唔到

講到尾咪都係個快字
沖哥睇到人妖破綻不過唔夠快姐

唔夠快破到撚咩

樓主係認輸已經好難得 好碼佢set左熟九劍既情況下一定贏
已經證明左九劍>玉女素心劍
最後佢想留條後路俾玉女素心劍有贏既機會都ok啦 反正又錯唔晒

所謂既快
咪就係內功修為囉

係就係教哂點破，但風清揚都提過，你對天下各派嘅劍招了解越多就會越勁。學哂點破都未必一開就就估到對手用邊招。例如太極劍法將個破綻收係對手認為最危險嘅地方，令狐冲第一次見就未識破，仲要挺而走險先破到。

所以高層次嘅劍法，都要有經驗，知到呢招劍招先會破到，佢都唔係一劍秒到任我行

阿飛>獨孤求敗

係呀，攰所以想end

我輸喇

戇鳩，四個人合團對郭靖唔work，因為郭靖可以專打一個去破。

第一，無證據證明可以打低是旦一個全採守勢既人。

第二，兩打一尼摩西都可以出攻勢下郭靖唔夠打，郭靖點會應付到合圍之後。

木棍當劍

獨孤九劍係通對唔同對手， 用唔同方法， 靈活變通， 睇穿對手武學變化。

例如破箭式未必只係睇破綻，仲有精準擊落暗器既法門，進行攻擊。

基本上獨孤九劍你可以當佢係一個包剪揼必勝法。
佢出揼你出包， 佢出剪你出揼。

基本上金庸所描寫嘅獨孤九劍係無敵嘅。
內力高，破
刀劍掌法再高一樣，破
暗器再強一樣，破

笑傲江湖入面只係表現咗，獨孤九劍嘅二十分之一。
令狐沖仲有19年未練

獨孤九劍無劍勝有劍勁定係六脈神劍勁

依個post講劍法 又講埋內功同修為 真係服能左

玉女素心劍，可能可以贏到學咗一年獨孤九劍嘅令狐沖。
但係練咗20年嘅令狐沖就未必啦

無劍勝有劍應該係氣功之類，照計可以破六脈

練咗一年嘅人唔可以同高手比武， 風清揚講㗎，最少都要練十年
20年先學得成
依家20份之1已經可以打贏武當派掌門。

證明獨孤九劍個效果真係好好， 其實我相信如果練咗20年應該一出手就可以破咗武當派掌門嘅劍招。 一眼就知道點破

天下武功 無堅不摧 唯快不破
好似係

唔係有招式咩？破劍式咪有最少一式？

令狐冲跟風清揚學劍，除了學得古今獨步的“獨孤九劍”之外，更領悟到了“以無招勝有招”這劍學中的精義。這要旨和“獨孤九劍”相輔相成，“獨孤九劍”精微奧妙，達於極點，但畢竟一招一式，尚有迹可尋，待得再將“以 無招 勝有招”的劍理加入運用，那就更加的空靈飄忽，令人無從捉摸。

以九劍理論黎睇，應該係九劍

主要係學唔同嘅人， 佢哋坐使出嘅劍法變數。
靈活變通

你話要劍法 獨孤求敗直頭係無劍勝有劍

因為郭靖夠力震開

文中話小龍女只要同其中1人內功相若，即可破合圍之勢

唔信就睇翻上面，有人quote，唔會再覆呢個

唔代表佢識玉女素心劍。唔好話玉女玉心劍，分分鐘較玉女劍法都未識

合圍係講緊各取守勢再慢慢靠內

林朝英：你九劍攻我必守嘅部位？
我因愛為王重陽都吉埋果劍落去 兩敗俱傷

玉女素心劍一個人兩把劍，兩套劍法
咁9劍都可以一個人兩把劍，分開破兩邊

大佬啊
九陰真經黎喎
邊有得比架

一個ssr
一個sr

我只係回緊樓主一開始話九劍無招 其實無招係風清揚教？

越女劍法勁啲

無招無式係領悟出黎

佢唔係用招去破玉女素心劍

佢用移魂大法去破

唔係用劍破劍
用其他可破

即是一對情侶用素心劍
佢用移魂大法溝咗其中一個

等佢地心意唔通
變返做玉女劍同全真劍

自然可以破

無故定招，隨機應變，無招勝有招

固定

講緊金庸你講古龍

小龍女要內力夠仲有劍法，又代表郭靖有能力可以打贏其中一個死守？

唔係石洞學其他派招時呀風清揚叫佢唔好理招咩？

睇啲唔睇啲

玉女素心劍招式上無破綻
不過

用家有嘛
兩個情人用
移魂大法迷其中一個

自己用
大把方法破

問題佢唔係用劍破劍

用其他技巧去破

將玉女素心劍
拆返開

奪命連環三仙劍

九劍只係反攻任何武器既招咋喎，每類武器一招都九招啦

你放心，只要唔係攻金輪一定夠

仲有，係破合圍之勢，唔係講緊打死哂佢地

屌，真係唔撚再覆

我支持玉女素心劍架衰鬼

不過玉女素心劍可以破
唔係用九劍去破咁解

有冇諗過 玉女劍 係 獨孤九劍前身

獨孤九劍理應係獨孤求敗創

但其實冇人真正係求敗徒弟

最接近學到劍招既係楊過(神鵰指引)

所以楊過先係獨孤九劍創立人

佢識玉女劍再將佢同玄鐵劍法融合創造九劍再傳落去

所以獨孤九劍>玉女劍

但最強劍法係辟邪啦應該

1vs1 or 2vs1?

共產口劍屌打

又係你話係就係

兩隻手都用獨孤劍法，一邊破一邊劍法
就算互補都會被另一邊破

講緊呀青，由春秋戰國去到南宋，流失好多喇，而且韓小瑩個一路係當時交手後堆士兵憑印象創出黎既，差好遠
你諗下葵花寶典傳左一，二百年已經連殘本都冇埋得翻辟邪劍法

降龍十八掌去到史火龍到得翻12掌

小小總結

玉女素心劍其中一個我忽視咗嘅缺陷，係一招既完次招未生嘅空檔，有可能會比九劍料敵先機秒殺。至於要兩人同使/雙手互搏就係大家都公認嘅缺陷

九劍嘅缺陷，係要對天下各派嘅劍法武功有一定程度嘅了解，先發揮到最強嘅實力

仲有一樣無乜討論過嘅，就係大家都認定咗玉女素心劍幾乎都係守勢，圍繞住點防守九劍去傾

根據書中描述，九劍係攻敵之不得不救，而自身破綻就無需理會。書中大部分對手都係以退開或迴劍自救去化解。但玉女素心劍如果接得下九劍十數招，而九劍仲未秒到對方，則九劍自身之破綻或會受到玉女素心劍所攻，因為玉女素心劍係無需迴劍自救

所以兩種武功都有不足，如九劍使用者熟知玉女素心劍，則會必勝無疑。若非如此，則兇險無比(沒有守護自身破綻)

上面就係我嘅結論，呢個post我唔會再覆喇，多謝大家理性討論

打到還唔到手都算贏既

講劍法 又講能到兩條友用 又要內力又要其他招backup
你不如話劍法無分高低 有高低既係內力啦

望完第一頁回覆覺得樓主好撚慘

唔係樹枝花草皆可為劍咩
嗰下已經代表用內力打入啦

內功同招式唔係要互相配合咩？小無相功可以推動到任何招但只會形似

屌你咁你問乜9嗜

On9

古墓派的玉女心經講究兩人共使，須求心意相通
王重陽在古墓石室中刻下九陰真經法要時摘入『移魂大法』的大綱

旨在擊破玉女心經的兩人心意相通

心通之術既受阻撓
玉女心經的的諸般妙詣便使不出了

打二人用魂魂

打一人就冇講

講到咁 咁獨孤九劍+左右互搏咪屈返你轉頭？

九劍有咩相輔相成嘅作用？

乜招都破到 要buff黎做乜

朋友你誤解我意思

我意思係
原文有寫到破解二人使用玉女心經嘅方法

原文亦都寫到
玉女素心劍法無破綻

所以我認為要破玉女素心劍法用獨孤九劍係唔得

至於左右互搏+玉女素心劍法
或者左右互搏+獨孤九劍

已經混合咗其他嘢

我是無從判斷

我同意你淨係計本身套劍法
講講下又左右又計內功 咁講法根本可以吹到無限大

所以其實離題好耐
又計內功
又計個樣

不如睇返原文

原文王生要破玉女心經
都唔係用武力

是用技巧
同埋呢個破解方法是對應玉女心經原文
二人一齊用

加埋左右互搏嘅玉女素心劍法
已經係其他野
原文沒講

其實自己鍾意點諗都得

雖然呢點唔應該影響討論，但我又唔覺可以咁講
咁既話靚仔變左被動技
本身無威力
但會令對手分手，心軟
咪唔洗用劍法都贏左

不過不過，樓主講明剩係鬥套劍使出黎邊個勁d, 而素心劍係要兩個人/兩隻手先用到，所以唔應該係考慮範圍

講多次啦

令狐沖係無招唔係無劍

九劍最高境界係無招無劍

楊過差一步就無劍，至於無招就有待定義何謂招

玉女素心劍係有招，所以一定會被無招無劍所破

此言差矣

原裝版玉女素心劍法係兩個人用
一個係使用玉女劍法
一個使用全真劍法

獨孤九劍單對單
理論上可以破解曬玉女劍法及全真劍法

但是
原裝玉女素心劍法講緊係二打一

同一時間互補破綻

你破緊使用玉女劍法嘅使用者
全真劍法使用者就幫佢解困
反之亦然

仲要原文講到明係完美互補

純粹獨孤九劍嘅劍法
一個人一把劍
又點樣可以打到兩個心靈相通互補長短嘅情侶呢

好似樓上其他人嘅講法

獨孤九劍是攻其所必救也
獨孤手劍使用者用把劍攻緊其中一個人嘅要害時

咁玉女素心劍另一個使用者都可以攻擊你獨孤九劍使用者嘅要害
或者玉女素心劍法另一個使用者幫手解困
原本嗰個人繼續攻擊獨孤九劍使用者

獨孤九劍喺呢個情況下
一個人一把劍
對住玉女素心劍法兩個人兩把劍
係劣勢的

所以王重陽先用移魂大法去破解

我覺得係先九劍再重劍
因為無內力既人都可以用九劍打足半本書
所以九劍對內力要求無咁高
相反要耍重劍無高強內力唔得

九劍無招，重劍無劍

應該係以無招打到唔夠內功深厚嘅人打，之後先慢慢悟出無劍

同意，因為耍九劍時仲要先搵破綻再出招
重劍就乜都唔使理，斬劈刺+內力 不斷9出劍就得。真正全靠內力

九劍破盡天下一切劍法，
如果無綻可破都吹佢唔脹，
所以可唔可以理解為 九劍破盡天下一切"有破綻"既劍法？

王重陽要破玉女素心劍好易啫，佢唔打咪得囉

服能左你地 講最強劍法計能埋2打1

都幾多地方講過係「哀牢山三十六劍」。
以下係網上面講嘅比較。

六脈神劍，大理段氏第一武功，化內力為劍氣。當時蕭峰見段譽用六脈神劍排酒，呆了半晌，嘆道：「我曾聽家師說起，武林中故老相傳，大理段氏有一門『六脈神劍』的功夫，能以無形劍氣殺人，也不知是真是假。原來當真有此一門神功。」

後來蕭峰以為段二是帶頭大哥，對阿朱說了一段話------蕭峰輕輕撫着阿朱頭上的秀髮，說道：「好容易撞見了他，今晚報了此仇，咱們再也不回中原了。段正淳的武功遠不及我，他也不會使『六脈神劍』，但若過得一年再來，那便要上大理去。大理段家好手甚多，遇上了精通『六脈神劍』的高手，你大哥就多半要輸。不是我不聽你的話，這中間實有許多難處。」阿朱點了點頭，低聲道：「不錯，我不該請你過一年再去大理找他報仇。你孤身深入虎穴，萬萬不可。」------可見這裏也道出了阿朱假扮段二求死的原因之一。

總之，六脈神劍厲害，蕭峰想起都怕不敵。
----------

再來看一下阿青的劍法

驀地里宮門外響起了一陣吆喝聲，跟着嗆啷郎、嗆啷朗響聲不絕，那是兵刃落地之聲。這聲音從宮門外直響進來，便如一條極長的長蛇，飛快的游來，長廊上也響起了兵刃落地的聲音。一千名甲士和一千名劍士阻擋不了阿青。

幾千甲士都擋不住阿青的一根竹棒，寥寥數語道出了阿青劍法之高。雖然這本書里的武功和其他書關聯不大，無可比性，但不能排除阿青劍術前三的地位吧？
----------

至於獨孤九劍，風清揚曾說：獨孤九劍，有進無退！招招都是進攻，攻敵之不得不守，自己當然不用守了。創製這套劍法的獨孤求敗前輩，名字叫做『求敗』，他老人家畢生想求一敗而不可得，這劍法施展出來，天下無敵，又何必守？

嗚呼，這等攻劍擊法作者居然未說是第一！
----------

那到底哪個劍法天下攻擊第一？

下面揭曉答案------哀牢山三十六劍

射鵰英雄傳里有這麼一段話：那書生劍法忽變，長劍振動，只聽得嗡然作聲，久久不絕，接着上六劍，下六劍，前六劍，後六劍，左六劍，右六劍，連刺六六三十六劍，正是雲南哀牢山三十六劍，稱為天下劍法中攻勢凌厲第一。

這套武功是書中朱子柳所用，射鵰年代更比天龍八部晚好久，如果說這套劍法第一，只能說從攻勢來說了。但是獨孤九劍，有進無退！招招都是進攻，攻勢怎麼會不如哀牢山三十六劍？

在我看來，也只能是無關聯書不要判別武功高下，才能讓讀者信服了。

雲南哀牢山三十六劍是天下劍法中攻勢凌厲第一，這是原文。但在讀者們看來，肯定比不上上文中我說的其他三種劍法吧？

至於劍法孰優孰劣，大家有什麼自己的排名？

source:

打和啦
一邊係破到敵人破綻
一邊係無破綻比敵人破
去到咁 只係純比拼內力而唔能夠係招式上定勝負

阿青冇內功都可以一打幾千士兵

仲有，如果個套劍法係求敗死左之後先出現又點計？

應該算槍法
六脈機關槍

我完全唔明你噏緊啲乜

虛竹/段譽

完

劍塚中埋的是獨孤求敗一生幾個階段中用過的幾柄劍。

第一柄是無名利劍：「凌厲剛猛，無堅不摧，弱冠前以之與河朔群雄爭鋒。」

第二柄是紫薇軟劍：「三十歲前所用，誤傷義士不祥，悔恨無已，乃棄之深谷。」

第三柄是玄鐵重劍：「重劍無鋒，大巧不工。四十歲前恃之橫行天下。」

第四柄是腐朽木劍，原因是獨孤求敗「四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。」

佢用重劍個時橫行天下 代表當時佢內力已經起碼同楊過一樣咁屈機或者再勁d
都代表佢係有左深厚內力再加埋九劍先橫行到天下 所以我估楊過用重劍練內力既方法係九劍既內功部分

辟邪真係垃圾劍法黎

之段冇埋啦陰公

僻邪劍法先係最勁
此post已完

如果係咁已經代表九劍唔係天下無敵
因為求敗係到重劍個時先橫行天下
即係如果早期已經創晒九劍而求敗單靠九劍係破唔晒天下人

九劍破招唔一定係靠打破綻。
例如破刀式就係同對方鬥快。
因為刀比劍重。招式也無劍咁靈活。所以先有「講究以輕禦重，以快製慢」淨係破刀式就已經唔係打破綻。

破劍式也從來無講過只能打破綻。

咁如果對方可以擋移魂大法咁點破。破唔到咁點叫破法？

講移魂可以破。對方唔識擋你打咩武功都可以破啦。咁樣叫破？

你都如果咗對方可以擋

咁你如果埋佢啦

邊個話移魂對方唔識擋啫

原文係用移魂令二人心意不相通

令玉女心經發揮唔到

沒話唔識擋喎

獨孤九劍好似冇一招是
破法術/迷魂/毒個啲

九陰真經是道家大成
移魂大法似係法術/催眠個邊

硬係覺得人地擋到/如果乜乜乜

其實沒咩可以討論

如果對方識擋移魂，影響唔到對方咪無效，咁咪破唔到。

你同嗰班話任我行用內功震暈令狐沖就當破左獨孤九劍班人有乜分別

破法講緊任何人依法修習都一定可以破嗰招而唔理對方武功高低。例如洪七公破靈蛇拳或者石壁破五嶽劍法。

破氣式。
移魂算係內功囉好冇

朋友

話移魂破到玉女心經
是金庸原文黎

話移魂破唔到
係你講架咋

楊過個次用移魂

明明係靠佢個靚仔樣喎

朋友。破到玉女心經入面既武功唔等於破到玉女素心劍

玉女心經有內功有外功。移魂可以係破玉女心經入面其中一種內功囉。

無劍勝有劍 劍人合一

仲有原文係講九陰真經破到玉女心經。唔係移魂大法破到玉女心經。移魂大法只係九陰入面其中一種武功

古墓派的玉女心經講究兩人共使，須求心意相通，王重陽在古墓石室中刻下《九陰真經》
法要時摘入『移魂大法』的大綱，旨在擊破玉女心經的兩人心意相通，心通之術既受阻撓
，玉女心經的的諸般妙詣便使不出了

玉女素心劍點會破唔到

神鵰俠侶
第十三回 武林盟主

原文如下

古墓派的玉女心經講究兩人共使，須求心意相通，王重陽在古墓石室刻下《九陰真經》法要時摘入「移魂大法」的大綱，旨在擊破玉女心經的兩人心意相通，心通之術既受阻撓，玉女心經的諸般妙旨便使不出了

玉女素心劍
劍法的奧妙在於雙劍合壁，男女二人如果是情侶才能體會。合使的兩人若是朋友，則相互間心靈不能溝通而太過客氣；是尊長小輩又不免照拂仰賴；如夫妻同使，其中含情脈脈、亦甜亦苦的心情卻不如熱戀中的情侶。只有相互眷戀、未結絲蘿的情侶，才能領會林朝英這套「玉女素心劍」心息相通之意

「移魂大法」的大綱，旨在擊破玉女心經的兩人心意相通，心通之術既受阻撓，玉女心經的諸般妙旨便使不出了

但:

這“移魂大法”純係心靈之力的感應，倘若對方心神凝定，此法往往無效。
要是對方內力更高，則反激過來，施術者反受其製。
兩人比武，如施術者武功較強，則拳腳兵刃已足以獲勝，實不必施用此法，假如功力不及，卻又不敢貿然使用。
是以此法雖然高深精奧，臨敵時卻也無甚用處。

即係講到尾個破法咁撚垃圾原來。
王重陽咁垃圾都天下武功第一

華山論劍都係五個人隻抽啫

林潮英都冇上去比過

仲有原文提供咗一個方法去破
就是移魂大法
呢個是金庸寫的事實

有講過林朝英同王重陽係差唔多質素。
年代越後武功越廢係事實。玉女素心劍無破綻都應該係自high居多

見到天龍大理段氏人人都識既一陽指去到射鵰變左絕學就知當世高人都唔高得去邊。

原文寫架

同埋個個年代夠勁已經好好

以前啲超人點比

青十幾歲已經有救敗四十幾歲功力, 層次差太遠

青嘅悟性>所有劍法

又唔可以咁講，去到射雕，神雕咪又係武氏兄弟個d一堆都識

樓主你都多鳩如， 你唔計內力，禁攻速呢？
呢d你全都唔計既話， 禁玉女素心劍Combo一定高d 實贏架禁
你計埋既話 禁又唔會唔計內力啦

太極劍
同獨孤九劍一樣無恥

禁你老母啦，係咁呀

計內力咪邊個高邊個贏，咁仲比啲乜？計內力嘅話，蕭峰嘅太祖長拳勁過少林絕學袖裏乾坤喎，咁係咪太祖長拳勁啲呀？

左右互搏加獨孤九劍最強